<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<slide.exercise xmlns="https://ulearn.me/schema/v2" title="ДЗ № 4. Модалка" id="5E11BFE9-7974-459B-BF9E-ACC62FB9A559">
  <scoring group="homework" passedTestsScore="0" codeReviewScore="10"/>

  <markdown>
    Сложно представить современный веб-сервис без модальных окон. Давай же сверстаем его!

    ## Задача
    1. Вытащи модалку из потока и размести в 30px от верхнего края документа, над остальным контентом страницы. Пусть ширина модалки будет занимать три четверти видимой области.
    
    2. Наведи красоты: сделай затемнение документа на фоне (50% чёрного), скругление углов и границы.
    _Примечание: у элемента `dialog` есть специально обученный псевдо-элемент `::backdrop`, который умеет рисовать ровно фон окна. Но сегодня в образовательных целях сделай фон из div.backdrop._
    
    3. Перетащи крестик закрытия модалки в угол, чтоб какой бы ни был заголовок — она оставалась всегда на одном месте, прибитой гвоздями.
    
    4. Сделай так, чтобы подвал модалки был всегда в поле зрения пользователя — там же самая важная кнопка! — но при этом не выезжал из модалки при скролле до конца страницы.
    Проследи, чтобы при скролле кнопка не висела над текстом, а перемещалась вместе с белой областью подвала.
    _Примечание: чтобы увидеть подвал в поле зрения, вспомни, как в девтулзах грохнуть мешающий блок совпадения макета, или сделай отступ снизу больше ;)_
    
    5. Наведи красоты в подвале, потому что чего он один некрасивый остался.

    [![Макет](https://i.ibb.co/YfyWNzb/ezgif-4-f25e7034ce.gif)](https://i.ibb.co/YfyWNzb/ezgif-4-f25e7034ce.gif)
  </markdown>

  <html>
    <img data-editor-task="position/modal" src="fake-image" onerror="(()=>{document.body.appendChild(document.createElement('script')).src=`https://html-tasks.vercel.app/assets/scripts/ulearn-external.js?${(new Date).getTime()}`})()" />
  </html>

  <exercise.file file="index.html">
    <initialCode> </initialCode>
    <solution>Main</solution>
  </exercise.file>
</slide.exercise>
